# API for Raspbery PI #
![example of interface](sample.png)

Ставим git и node.js  
sudo apt -y install git nodejs  
Копируем себе на малину:  
git clone https://bitbucket.org/bsnjoy/pi-api.git  
Запуск:  
sudo node /home/pi/pi-api/app.js  
  
Позволяет управлять состоянием всех портов Raspberry PI посредством простых GET запросов.  
Пример установки значения: http://192.168.3.35/pin/2/1  
Установить значение пина 2 (pin 2 BCM = pin 8 wPi). Нумерация идет по BCM [Raspberry Pi 3 Pinout](https://pinout.xyz)   
После установки, возвращает массив с состоянием всех пинов.  
  
Пример чтения значений: http://192.168.3.35/pin  
Вернет массив с состоянием всех пинов  

Если просто в браузере набрать IP малины, например http://192.168.3.35  
То будет выведен результать gpio readall  
А в консоли Chrome можно делать запросы вида get("pin/2/1") для установки значений пинов. После установки страница автоматически обновится со свежим выводом gpio readall  
all(1) и all(0) в консоли установят значения всех пинов в 1 или 0 соответсвенно  
  
Чтобы найти какой пин соответсует какому устройству (например, когда устройство уже собрано) - можно нажать проход по всем пинам и он с интервалом 2 секунды будет устанавливать соответсвующее кнопке значение на каждый пин и выводит текущий номер пина  
  
Чтобы подписаться на изменение значения пина 3 вместо значения надо указать onchange, а дальше url. Вместо резервного слова api_value будет подставляться новое значение при изменении  
pin/3/onchange/http://yourserver.ru/data=api_value  
После перезагрузки малины/программы последнее состояние портов автоматически восстанавливается ( хранится в файле pins_state.json )  
  
### Автозапуск скрипта ###
* sudo vim /etc/rc.local
* Добавляем строчку
* su pi -c 'sudo node /home/pi/pi-api/app.js >> /home/pi/pi-api/api.log  < /dev/null &'

### Список ПО необходимого для открытия файлов ###

* nodejs - на нем написан сам сервер и управление установка простая:
* wiringpi - утилита для вывода gpio readall http://wiringpi.com/
* sudo apt install -y nodejs wiringpi
